有無人開始覺得唔會支爆？

全世界其他國家都唔會比佢爆

我

講咗有冇十年

我諗唔到有乜野原因唔會支爆
如果支那模式係得點解其他國家又搞唔到好似支那咁既經濟

唔止唔會爆 全世界遲早比佢統治哂

美爆仲有可能過支爆
到時全世界畀支共Matrix咁圈養

左膠死全家

經歷咁多次政權更替,一早就有曬經驗啦

強國經濟唔會跟國際經濟週期
除非係中共自己on9到郁錯野

唔止

老實講而家全球化，一個國家爆，其他都難獨善其身，最好就搞到佢聽聽話話，唔好搞咁多野

睇下用幾多年眼光去睇姐
你咁問同以前啲人問
有冇人開始覺得清廷唔會滅亡
咪一樣

而家似美爆多啲，左膠治國，不斷自我削弱

支統

因為最早冇事可以開工加出口增長強勁復蘇

當年有全球化咩？

國家強大對香港係好事

支那有乜野可以出口
佢出得既野其實好多地方都有替代品

好快就第1大國...
阻唔到的

因為疫情會引發替代效應
其他國家疫情嚴重生產唔到
所以疫情開始完就要大力推內循環

對經濟黎講或者你啱
不過反正都要移民，中國強唔強大已經唔關我地事

就係差果少少，點知～

其實2020年開始香港個天靚到夜晚唔駛上山都見到星星，就知上面啲廠基本上執晒

問題係佢而家搞回血同內需都仲可以玩到好多年，除非外國直接干預。唔一定係打仗，諗方法吸走啲有錢人都係一種，亦係出面好多 post 講拎走啲錢移民係幫手加速支爆

too big to fall

工業革命今歐美強大，就算工業轉移食老本都富裕地養活幾代人。

怍為一個世界工廠仲玩咗咁耐，仲係獨家大廠玩法，根基一定雄厚，就算今天到佢工業轉移都要時間，越南製衣又點，大部份原材料咪又係中國製，就算日本製，都好難無中國原料，係％比例幾多啫。

爛船都有三分釘，佢今天仲自係大船，點都頂到一段時間。

老鄧改革毛病，今天陋習再現，希望加速惡化

敗登做左總統你仲想支爆？？？

唔會爆 但好似日本咁陰跌仲慘

希臘冰島爆完咪仲喺度

由高登講到今日，我炒左幾層大陸樓仲沽鳩埋

佢爆咗
全世界都收皮

我唔撚柒驚呀，佢會暗殺我？

支那可以無視人權
其他國家得唔得先

遲下向契哥取經

有陣時啲嘢無得講，唔通因為全球化中共就可以永世統治咩
個個朝代都話自己千秋萬代，咪一樣要倒台

只會亡於內鬥同內戰

原本上年貿易戰讓步+追討肺炎責任係最佳時機，點知除咗trump冇一個國家敢追討

當連登仔話唔會爆先至應該驚

未支爆因為支那未夠窮
你哋有冇睇過三和大神啲片
果啲先係支那人嘅生活底線
但大神仲係佔好少好少數
大部分人同「最差嘅生活」仲有好大距離
如果支國去到1/3人口都係大神，就可以討論支爆

too big to fail la

唔會喇, 美國收皮得仲快

有回血大法 同內循環 真係未撚驚過

其實回顧返，唔會爆
一爆陷球鏟，所以唔會俾佢爆

如果有新聞自由既國家，一早比傳媒暴露曬好多工廠摺曬，銀行/地方債務問題，一早爆咗。支那只要一日獨裁都唔會爆

呢樣野應該請蕭生解答

咁點解北韓仲未朝爆

金家仲可以世襲三代

總統暱埋玩幻幻

我可以肯定14億都係大神都唔會亂

一開始就係屎 冇話爆唔爆

爆撚左 邊個買iPhone 同tsla ?

大陸人就出名豪爽
心情好就買多d
其實對商界幾好

其實會唔會係對「爆」嘅理解唔同
「爆」可能係一下玩完or慢慢「爆」好耐

可能2019香港、貿易戰、武肺、BNO......
已經就係「爆」緊嘅過程、開始、步驟.....
我地可能依家已經生活係「爆」緊嘅後支那時代

北韓金日成年代有蘇聯撐經濟生活仲好過南韓
之後蘇聯解體即刻變窮西
佢地可能算係「爆」緊但未到結果即係「爆」完

北韓都未好過, 何來爆呀ching

清朝？元朝？甚至秦都算外族

中國人爭住做奴隸 奴隸主發達覺得自己都有面
好難學

而且人物好配合
佢人口大真係玩哂 好多profit
睇下西方對俄佬同支那分別就知

燒山話只會慢慢衰落

你太睇少中國人嘅奴性

黑天鵝就係噉先出現

如果侵侵仲係總統就有信心會支爆
可惜而家

爆左又會復甦，復甦完又爆，又如何？

包括香港人
一樣唔敢反主人

同港豬一樣

連登仔越反，中國就越。。

即係好似打機咁你要隊友CARRY你吸經
成隊都等CARRY咪輸硬囉

哩樣真, 支那幾億勞動人口月入3,5百蚊都ok 有啖飯食生存到就覺得安穩,唔會理咩權利,生活嘜嘜柒柒,亦無權選擇

依個真

有機會的 只係唔係未來一百年

別人注資我走資

唔會
我仲相信會越黎越勁
佢可以繼續用強橫無賴手段去推行經濟

有你咁講我就放心

80、90、00後，有80歲命嘅話應該會睇到支爆嘅一刻

選左拜登出黎個下 我就覺得唔會爆

獨裁個特點係政權交替果下最危險
睇返歷史次次都會死好多人 極唔穩定
而且雜種重要搞終身制
你唸下取代雜種嘅人要幾惡先坐得掂個位
到時又要大清洗

明朝、清朝鎖國咁耐都唔死得

連燈係咁 永遠相反

除咗呢點
有錢揾到係好大重點

幾十年前已經聽 2047 了 都未爆

其實點先算爆
支那人均gdp已經好撚低
權貴又可以繼續壓榨窮人 再出去炫富
加埋有堆安穩中產 唔敢搞事嘅
成個system就係咁
仲可以點爆

而家睇西方國家都冇打算追討武肺
追佢佢都唔會俾 同追仆街前夫膳養費差唔多
唯一會衰落嘅 我諗係國際影響力囉 孔子學院開始俾人reject咁囉
但係國際組織都係數國家 有堆亞非拉投票 都唔會點

仲想點爆

依家住係中國城市既人一樣咁諗:
【以前我哋屎都無得食，依家至少唔洗食樹皮，多謝黨】

正如連登仔話拜登上場

美國會淪為支那藩屬咁

觀察咗呢幾年大陸同香港 , 結論有啲唔同了。
19年開始又貿易戰又廠商倒閉潮 , 舊年又武肺又水災近乎無人駕駛 , 都無事信政府 , 各地死屍繼續燒。
咁都無事 , 咪無事囉，咪無支爆囉～
結論 : 支爆唔取決於經濟有幾差 , 係啲人奴性有幾重。

感受唔到

連登仔咁講，睇來終於見到希望

劉細良都改左講法，之前話支爆好快黎，叫大家做好準備，而家話支爆係一個漫長的過程，已經開始左，仲用晚清做例，大清亡國始於道光，咁即係，離中共倒台仲有幾十年，慢慢等啦你地
劉細良真係勁，風水佬都係呃人十年八年，佢就幾十年。

十年前已經日日講緊會支爆，結果宜家咪仲好地地，事實係話知你七百萬人全部走哂都唔會支爆，係得cctoy啲小朋友先咁天真。

有咗國安法都仲係量緊地
又話繁榮安定
窮到用二手iPhone 4點安心出行

支爆論無講幾時咪即係晒9氣
我話總有一日會爆，不過唔知幾時

不過中國內部好忌炫富
之前加拿大搞反送中集會
有班小粉紅揸跑車踩場
反而俾網民鬧到飛起

咁關我地閪事咩 都死左

真係好得意
當多人話會爆，就會好多留言話「連登仔好燈」
但而家話唔爆，就同意同意

睇你點計爆
你計共產黨倒台就有排 永遠都有韮菜佢割
但你話經濟就真係下行緊
加埋美國佬咁印銀紙法 大陸個通漲上天都似
再遲d加返息股樓個價一插就好撚慘

經過2020年，世界政局已經唔同左
多得侵令到歐美國家對中態度轉向敵對

無論係侵既強硬對華派定joe既圍堵政策
都令到中國要付出更多成本

時間快定慢，無人知道估黎都無用

劣根性

The only thing ppl cares about is profit, nothing else

要爆都唔會一晚之間收皮
D行業呢到死d個到死d
得行就出下回血劍
搞下搞下起碼又幾年
重未計期間會唔會比佢返到身呢

認真有呢個感覺
愈嚟愈有種魯魯修嗰個世界觀嘅感覺
好似支那大曬咁 所有國家都聽曬佢話就曬佢
好撚恐怖

朝代興衰係必然事件
合久必分 分久必合

89後開始講, 但後來香港/美國救左佢.

呢幾年先至再講, 但香港/美國唔會再救佢, 科技俾人鍊住, 人口老化問題, 有權勢D人走資, 呢D係解決唔到.

因為支那可以唔理環保所以成本低好多, 收錢來收外國污染垃圾又得...又可以唔理道德去偷科技, 仲有係壓迫低端人口以超低人工提供勞動力.

樓主點睇印度已經開始內循環

永遠不會爆的

不嬲都唔會

有敗登

三五千都請唔到啊

越南要3000
緬甸柬埔寨2000幾

台灣就係好榜樣 埋頭苦幹做出口
美國要賣軍火萊豬就照單全收
又唔會主動挑釁中國麻煩到美國

爆撚咗啦

唐朝都是

愈黎愈穩就真, 武肺呢壇野完全冇國家敢追究責任
民族主義又去到一個新高峰, 講真共產黨已經無敵
食住花生等睇美國左膠白皮豬畀中國屠宰

搞奧運大興土木 奧運結束之後
經濟增長會放緩 追唔上基建發展速度
北京嘅機場酒店住宅寫字樓會大量空置
然後各大國企陸續破產違約 引發經濟危機
中國加入世貿之後嘅經濟繁榮都只係曇花一現

我喺網上第一次見到人哋講支爆就係咁

大清都冇支爆過，最多都係潰而不崩
不過討論下點先算支爆啦

潰而不崩

？人地國家侵略香港咁叫好事

1949年講到支爆依家啦，連登仔都未出世。
但我個人相信李光燿個句，如果毛主席再掌權20年，中國就可能不行了，但李光燿也很認同小平叔的改革開放理念，而這個也變成了現在的事實。

蘋果日報：我天天全版報導中國只會做錯野，你地想我點算？

中國只欠一個政商強人做大佬，李登輝/蔣經國之類級數

應該夠企穩全球top3位置

計埋社保勞保
中國請個女工都要六七千
同埋預你一定要佢加班，埋單更多

除非中央經濟出事，如果唔係唔會支爆

北韓都未爆
幾時到支那

過去賣人工平做裝配
加埋advanced少少嘅精密電子裝配確實有經驗同熟手過新興東南亞國家

搬廠走係大勢所趨
爆唔爆其中一個關鍵係內需、中國品牌、本身天然資源追唔追得上搬廠走流失咗嘅水

暫時覺得美爆快d

中國彊域歷史上唔係因經濟同糧食而亡國嘅應該得好少數

呢招唔係無敵, 你睇D超大型民企已經割左幾多? 唔會有無限咁多間俾佢割

東風一吹，支共即散，同前蘇聯一樣命運

一帶一路係支爆既契機

呢D真係吹, 其實奧運後中國在國際的形像好好, D海外生意同投資都仲好強勁, 偷科技一樣偷得好爽. 果幾年賺好多錢繼續養肥就真

改革開放當然是救左中共, 問題係總加速師依家反其道而行

宋朝。。

啱喇
支拿唔會爆
連登仔繼續登

中國愈強大 我地就可以任食鬼妹

蘇聯可以突然收檔，無話一定唔會，無人估到。

連登仔都轉軚撐支個下咪爆

無戰爭中共基本上無撚敵，內地有十億蟻民慢慢宰

其實蘇聯會都唔係突然收檔，好多問題都堆咗好耐，尤其是經濟增長放緩

咁就要睇刁總身體
皇帝病危就好易爭權
依加主席位無限期連任

又咁講,早排中國clubhouse都見到講啲嘢同平時唔同
香港人國安法之後都笠曬水啦
人地係64之後比人打沉咗咁多年,
你想佢講啲咩
同埋一啲都唔難學,林鄭藍絲都係香港人嚟

再睇長遠d ，環保，資源，

其實六四之後唔係停晒 真正停晒係至2010年嘅活理化運動 民主化嘅最後機會last chance葬送咗喺美國手上
10年前嘅大陸人已經呼籲西方國家唔好顧住賺錢 但冇人理 所以今日西方國家嘅一切國安問題都係自己攞嚟衰

有

親戚廣東開廠
話今年啲訂單係廿年來最多

歷史又唔係無發生過
最後結果係知識下沉會令權力下沉

活理化運動你未有其他名?
打"活理化運動"google search 唔到
有興趣想睇吓

林鄭咪中國人

你地臭閪蚑那苦難行軍50年點會爆

但宜家有ai治國邊同

啱呀 所以衣家個個都聽支那話

排華可防止資金外流

我地見納粹同蘇聯輸咗,就老奉覺得極權一定會輸
其實唔一定,極權都會汲取歷史教訓改進自己

茉莉花 打錯 自膠

我出世無耐，不過連登有幾耐我就見足咁耐，淨係見到支那越爆越大

感覺科技越進步越難支爆

無可能爆
科技軍事外交玩晒
不利新聞輿論又控制到，基建又超級好

所以除左佢嘅立場，蘋果嘅政治觀察係流嘅

因為有十四億韭菜

08年前夠話攪完奧運一定爆，高登講到連登，十幾年都無事

有冇諗過係不斷爆泡泡但冇人反抗

除非係崩潰，支爆係可以修復

基建超級好係輿論控制左

睇香港中資基建就知
好垃垃圾，執屎執勁耐（超支主因）

其他國家撚有咁多人咩

中國人熱衷做奴隸

我覺得會越來越難爆

科技
監控越來越有效率，基本上你一舉一動都被人mon住，要組織去做野係十分之難，星星之火已經被撲滅
教育
洗腦洗到傻，正常越有教育水平就越識思考，但由於教育内容洗腦，根本訓練唔到獨立思考，就算去左外國讀大學，只學到書本知識，學唔到當地文化底蘊

大陸要變革基本上要靠内鬥/打仗，但我認爲最後都唔會去到民主，因爲骨子裏就係奴隸性格，所以以前一直係皇帝制度，宜家都係皇帝制度，貶到自己無限低，擡高皇帝

簡單d講，豬係唔適合民主制度

幾時支爆我就唔知
但就幾肯定點都唔敢打台灣，同埋除香港以外冇可能做到另一個國際金融中心

你亂講，新聞調查蘋果日報公信力是第三架，點會咁流。

講咗十幾年

國家強大才能令一國兩制行穩致遠

大約係大陸經濟開始起飛就講
廿年倒

公信力同政治視野是否精準兩回事，因爲佢地訪問嘅source同分析能力導致對於預測中國政治預測同國際綫非常唔準確。報道本土新聞可信度係高，跨界就唔一定。

中共已成功解決中華民國解決唔到的軍閥割據同民族主義 至少將各種漢族非漢族的人都洗腦成中國人 語言變普通話

我侵

到有利害問題時自然會有內鬥

在連登講支爆，點少得呢個theorey

支爆同支那會打台灣一樣咁撚戇鳩

到你死果日都唔會發生

到2030年支國成為全球第一大經濟體

全部國家都要屈服佢淫威之下

小農DNA